Dense Net

Обработка по слоям элементов, слой получает данные со всех предыдущих путём конкатенации.
![d4fcc74346538fd4080b8c1973785616.png](../../_resources/c8c47cad1e994fe4b5f2e895206f5f5e.png)
Для уменьшения размеров сети можно туда добавить свёртки 1х1, bottleneck. Реализуется в виде целого слоя BN-Relu-1x1 Conv перед BN-Relu-3x3 Conv
![00fa3209ba4265f5f7133f153824adf5.png](../../_resources/16c25d22ed9d43f98914d050ec2b6095.png)
Сеть делится на блоки. Блок -- совокупность свёрток, после которой стоит Transition layer (1x1 Conv -> 2х2 avg pool). Он выполняет сжатие фич, количество карт признаков одинаково в блоке, но между блоками может разнится, в зависимости от коэффициента.
![ecad6cf40898d2fe946cc7d56542b341.png](../../_resources/146d25d978884d78ab373061a90d01d3.png)
После полследнего блока стоит глобальный пулинг и софтмакс

**Чем хорошо**
- Сильный градиент
- Вычислительная эффективность, эффективность по параметрам
- Более разнообразные, независимые фичи ![11902b4f6c14ffb64f05f2f9f42f1531.png](../../_resources/650c2884b43e4f179d10ab6313a0c6ac.png)
- Поддержка более простых фичей ![efceebd23017748807385d12ef8e9301.png](../../_resources/5e5107ea7cb54f82a0951d4bf574eb9a.png) ![ced2dc85ac41e8019a870cc3bb4b0df9.png](../../_resources/657029a4e0e7486dbd22332204b65aba.png)
Типо при стандартном соединении поддерживаются только сложные, а при dense connectivi и простые